{
    "category": "amarelo",
    "questions": [
      {
        "question": "Qual cientista propôs a teoria da relatividade?",
        "options": ["Isaac Newton", "Nikola Tesla", "Albert Einstein", "Stephen Hawking"],
        "correctAnswer": "Albert Einstein"
      },
      {
        "question": "Qual é a capital da Islândia?",
        "options": ["Oslo", "Helsinque", "Copenhague", "Reykjavik"],
        "correctAnswer": "Reykjavik"
      },
      {
        "question": "Em que ano foi assinada a Magna Carta na Inglaterra?",
        "options": ["1302", "1215", "1066", "1415"],
        "correctAnswer": "1215"
      },
      {
        "question": "Qual foi o primeiro país a conceder o direito de voto às mulheres?",
        "options": ["Suíça", "Estados Unidos", "Nova Zelândia", "Reino Unido"],
        "correctAnswer": "Nova Zelândia"
      },
      {
        "question": "Qual é o livro sagrado do zoroastrismo?",
        "options": ["Torá", "Avesta", "Alcorão", "Vedas"],
        "correctAnswer": "Avesta"
      },
      {
        "question": "Qual filósofo é conhecido por sua alegoria da caverna?",
        "options": ["Platão", "Aristóteles", "Sócrates", "Descartes"],
        "correctAnswer": "Platão"
      },
      {
        "question": "O que significa “E=mc²”?",
        "options": [
          "Energia = massa vezes a velocidade da luz ao quadrado",
          "Energia é igual à massa multiplicada pelo quadrado da velocidade da luz",
          "Energia é diretamente proporcional à massa ao quadrado",
          "Massa = energia multiplicada pela velocidade da luz ao quadrado"
        ],
        "correctAnswer": "Energia é igual à massa multiplicada pelo quadrado da velocidade da luz"
      },
      {
        "question": "Quem foi o último czar da Rússia antes da Revolução de 1917?",
        "options": ["Nicolau II", "Alexandre III", "Pedro o Grande", "Catarina, a Grande"],
        "correctAnswer": "Nicolau II"
      },
      {
        "question": "Quem é considerado o pai da medicina moderna?",
        "options": ["Galeno", "Hipócrates", "William Osler", "Avicena"],
        "correctAnswer": "William Osler"
      },
      {
        "question": "Em que ano começou a construção da Grande Muralha da China?",
        "options": ["221 a.C.", "500 d.C.", "770 a.C.", "200 a.C."],
        "correctAnswer": "770 a.C."
      },
      {
        "question": "Qual foi o primeiro satélite artificial a orbitar a Terra?",
        "options": ["Explorer I", "Sputnik 1", "Luna 2", "Soyuz"],
        "correctAnswer": "Sputnik 1"
      },
      {
        "question": "Qual compositor é conhecido por sua obra “Bolero”?",
        "options": ["Claude Debussy", "Maurice Ravel", "Frédéric Chopin", "Johann Strauss"],
        "correctAnswer": "Maurice Ravel"
      },
      {
        "question": "Em que ano ocorreu a Batalha de Hastings?",
        "options": ["1215", "1066", "1415", "1555"],
        "correctAnswer": "1066"
      },
      {
        "question": "Qual cientista propôs pela primeira vez a teoria heliocêntrica do Sistema Solar?",
        "options": ["Johannes Kepler", "Galileo Galilei", "Nicolau Copérnico", "Isaac Newton"],
        "correctAnswer": "Nicolau Copérnico"
      },
      {
        "question": "Qual é a camada mais externa da atmosfera terrestre?",
        "options": ["Troposfera", "Estratosfera", "Mesosfera", "Exosfera"],
        "correctAnswer": "Exosfera"
      },
      {
        "question": "Qual o nome do tratado que deu fim à Primeira Guerra Mundial?",
        "options": ["Tratado de Munique", "Tratado de Genebra", "Tratado de Versalhes", "Tratado de Potsdam"],
        "correctAnswer": "Tratado de Versalhes"
      },
      {
        "question": "Quem pintou a obra “O Jardim das Delícias Terrenas”?",
        "options": ["Hieronymus Bosch", "Pieter Bruegel", "Albrecht Dürer", "Jan van Eyck"],
        "correctAnswer": "Hieronymus Bosch"
      },
      {
        "question": "Qual é o nome do escritor francês que escreveu “Em Busca do Tempo Perdido”?",
        "options": ["Marcel Proust", "Albert Camus", "Victor Hugo", "Gustave Flaubert"],
        "correctAnswer": "Marcel Proust"
      },
      {
        "question": "Qual físico descobriu os raios X?",
        "options": ["Wilhelm Röntgen", "Niels Bohr", "Max Planck", "Ernest Rutherford"],
        "correctAnswer": "Wilhelm Röntgen"
      },
      {
        "question": "Qual imperador romano foi assassinado em 44 a.C.?",
        "options": ["Augusto", "Nero", "Júlio César", "Calígula"],
        "correctAnswer": "Júlio César"
      },
      {
        "question": "Qual é o nome do evento que levou à divisão da Igreja Cristã no século XI?",
        "options": ["Concílio de Niceia", "Grande Cisma", "Reforma Protestante", "Concílio de Trento"],
        "correctAnswer": "Grande Cisma"
      },
      {
        "question": "Qual dinastia governou a China por mais tempo?",
        "options": ["Dinastia Tang", "Dinastia Ming", "Dinastia Song", "Dinastia Zhou"],
        "correctAnswer": "Dinastia Zhou"
      },
      {
        "question": "Qual é a cidade mais antiga continuamente habitada do mundo?",
        "options": ["Cairo", "Damasco", "Atenas", "Jerusalém"],
        "correctAnswer": "Damasco"
      },
      {
        "question": "Qual é o nome da substância que dá cor à pele e ao cabelo humanos?",
        "options": ["Colágeno", "Melanina", "Elastina", "Caroteno"],
        "correctAnswer": "Melanina"
      },
      {
        "question": "Qual o nome do primeiro computador eletrônico de propósito geral?",
        "options": ["IBM 650", "Colossus", "ENIAC", "UNIVAC"],
        "correctAnswer": "ENIAC"
      },
      {
        "question": "Em que país se encontra o Monte Kilimanjaro?",
        "options": ["Quênia", "Tanzânia", "Uganda", "Ruanda"],
        "correctAnswer": "Tanzânia"
      },
      {
        "question": "Qual é o período de rotação de Vênus em relação ao Sol?",
        "options": ["243 dias terrestres", "225 dias terrestres", "365 dias terrestres", "176 dias terrestres"],
        "correctAnswer": "243 dias terrestres"
      },
      {
        "question": "Qual foi o nome do primeiro álbum dos Beatles?",
        "options": ["Help!", "Please Please Me", "Abbey Road", "Let It Be"],
        "correctAnswer": "Please Please Me"
      },
      {
        "question": "Qual é o órgão que produz a insulina no corpo humano?",
        "options": ["Fígado", "Pâncreas", "Rins", "Baço"],
        "correctAnswer": "Pâncreas"
      },
      {
        "question": "Quem foi o primeiro homem a viajar no espaço?",
        "options": ["Neil Armstrong", "Yuri Gagarin", "John Glenn", "Buzz Aldrin"],
        "correctAnswer": "Yuri Gagarin"
      },
      {
        "question": "Qual filósofo grego é conhecido por sua frase “Só sei que nada sei”?",
        "options": ["Platão", "Sócrates", "Aristóteles", "Diógenes"],
        "correctAnswer": "Sócrates"
      },
      {
        "question": "Em qual país se encontra o Lago Baikal, o mais profundo do mundo?",
        "options": ["Canadá", "China", "Mongólia", "Rússia"],
        "correctAnswer": "Rússia"
      },
      {
        "question": "Quem é o autor de “A Metamorfose”?",
        "options": ["Franz Kafka", "Hermann Hesse", "Albert Camus", "Thomas Mann"],
        "correctAnswer": "Franz Kafka"
      },
      {
        "question": "Qual é o maior deserto quente do mundo?",
        "options": ["Deserto de Gobi", "Deserto de Atacama", "Deserto do Saara", "Deserto do Kalahari"],
        "correctAnswer": "Deserto do Saara"
      },
      {
        "question": "Em que ano foi inaugurado o Canal de Suez?",
        "options": ["1829", "1869", "1880", "1912"],
        "correctAnswer": "1869"
      },
      {
        "question": "Quem escreveu “O Capital”?",
        "options": ["Adam Smith", "Karl Marx", "Max Weber", "Thomas Hobbes"],
        "correctAnswer": "Karl Marx"
      },
      {
        "question": "Em que país ocorreu a Revolução dos Cravos, em 1974?",
        "options": ["Espanha", "Brasil", "Portugal", "Itália"],
        "correctAnswer": "Portugal"
      },
      {
        "question": "Quem foi o cientista que descobriu a radioatividade?",
        "options": ["Isaac Newton", "Henri Becquerel", "Marie Curie", "Lise Meitner"],
        "correctAnswer": "Henri Becquerel"
      },
      {
        "question": "Qual é o idioma oficial do Irã?",
        "options": ["Árabe", "Turco", "Persa", "Pashto"],
        "correctAnswer": "Persa"
      },
      {
        "question": "Qual foi o primeiro país a abolir a escravidão?",
        "options": ["Haiti", "Estados Unidos", "Brasil", "Reino Unido"],
        "correctAnswer": "Haiti"
      },
      {
        "question": "Em que ano a teoria do big bang foi proposta?",
        "options": ["1967", "1962", "1908", "1923"],
        "correctAnswer": "1967"
      },
      {
        "question": "Quem foi o responsável pela unificação da Alemanha em 1871?",
        "options": ["Otto von Bismarck", "Wilhelm I", "Napoleão Bonaparte", "Friedrich Nietzsche"],
        "correctAnswer": "Otto von Bismarck"
      },
      {
        "question": "Qual é o nome do tratado que estabeleceu as bases para a criação da União Europeia em 1993?",
        "options": ["Tratado de Lisboa", "Tratado de Paris", "Tratado de Maastricht", "Tratado de Nice"],
        "correctAnswer": "Tratado de Maastricht"
      },
      {
        "question": "Quem foi o primeiro matemático a provar o Teorema de Pitágoras?",
        "options": ["Arquimedes", "Euclides", "Tales de Mileto", "Pitágoras"],
        "correctAnswer": "Pitágoras"
      }
    ]
}